\section{Hàng năm có bao nhiêu vụ ``cá chết hàng loạt'' xảy ra tại NSW?}

Cục Công nghiệp Cơ bản (DPI) luôn cập nhật và duy trì một cơ sở dữ liệu toàn
bang trong đó lưu trữ thông tin về các sự kiện ``cá chết hàng loại'' được báo
cáo tại NSW. Cơ sở dữ liệu nay hiện có gần 1400 bản lưu trữ các sự kiện cá
chết được báo cáo, tính từ đầu thập niên 1970s cho đến nay. Kết quả rà soát dữ
liệu cho thấy kể từ năm 1980, trung bình mỗi năm có khoảng 40 vụ cá chết được
báo cáo (Xem hình hình 1 bên dưới). Do có nhiều những vụ cá chết quy mô nhỏ bị
bỏ qua, và cả những trường hợp khác do không được báo cáo, nên có thể nhận
định rằng con số các vụ cá chết hàng loạt trên thực tế có lẽ lớn hơn nhiều.
Tuy nhiên, (i) sự gia tăng mức độ quan tâm và ý thức của cộng đồng, và (ii) sự
cải thiện của cơ chế báo cáo, đã giúp làm giảm số lượng các vụ cá chết bị bỏ
qua/không được báo cáo, việc này cũng sẽ giúp ích cho DPI trong việc thu thập
thêm thông tin về quy mô và nguyên nhân của những vụ ``cá chết hàng loạt'' tại
NSW.

\begin{figure}[H]
\captionsetup{justification=centering,margin=1cm}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{hinh01-so-luong-ca-chet.png}
\caption{Số lượng các vụ cá chết hàng loạt được báo cáo và lưu trữ trong cơ sở dữ liệu từ 1980 - 2010.}
\end{figure}
